<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Self-Development on Gy's Blog</title><link>https://z1ggy-o.github.io/tags/self-development/</link><description>Recent content in Self-Development on Gy's Blog</description><generator>Hugo -- 0.140.2</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 11:31:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://z1ggy-o.github.io/tags/self-development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>最重要的事只有一件</title><link>https://z1ggy-o.github.io/books/%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E4%BA%8B%E5%8F%AA%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BB%B6-gary_keller/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:14:37 +0800</pubDate><guid>https://z1ggy-o.github.io/books/%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E4%BA%8B%E5%8F%AA%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BB%B6-gary_keller/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Title: 最重要的事: 只有一件&lt;/p>
&lt;p>Author: Gary Keller, Jay Papasan&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>适合对当前的状态感到迷茫时读的一本书。整本书的内容和其标题一致，围绕 “一个目标 + 一件优先事务 + 生产力” 展开：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>“目标” 指的是人生的大目标。知道方向，才知道向哪边努力&lt;/li>
&lt;li>“优先事务” 是每天首先需要保证完成的任务，我们通过完成一件件的优先事务慢慢走向目标&lt;/li>
&lt;li>“生产力”体现了我们完成优先事务的能力，一个高效的系统帮助我们完成更多的优先事务，更早的达成目标&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="what-i-learned">What I Learned&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>成功并不因忙碌而靠近我们。我们需要一份“成功清单”，上面所有的内容都围绕着我们的终极目标。全身心投入到我们的事业中，从而使我们的生活更有意义，是获取持久幸福最可靠的方法。当我们每天的所作所为逐渐成就了一个目标时，巨大的幸福感也就随之而来了，并且久久不会消散&lt;/li>
&lt;li>你本人就是你所做的事情的集合，如果你不断重复正确的行为，那么成功就不再只是一个动作，而是一个你亲手打造的习惯。但无须方方面面都自律，只需要挑最有用的那件事，坚持下去&lt;/li>
&lt;li>我们不应该追求平衡是因为奇迹不会在中间点上发生，奇迹只有在追求极致的过程中才会发生。在最重要的事情没有做好之前，你总会觉得事情还没有结束——这就是失衡感。在生活中，你应随时保持短线调整，避免长时间处于失衡状态。在事业中，你需要长线调整。在生活中，所有的要素一个都不能少，都需要顾及；而对于工作来说，取舍是常态&lt;/li>
&lt;li>尽可能地为自己设立远大的理想，为实现更高的目标而规划做什么、怎么做以及和谁做。若要突破这种思维的巨型“盒子”​，你可能要花费毕生精力才能梦想成真。你不要畏惧志存高远，而是要恐惧平庸、恐惧浪费、恐惧没有全力以赴地活过&lt;/li>
&lt;li>和伟大的目标一样，好问题也要大而具体。当你提出一个好问题时，你其实是在追求一个伟大的目标。每当你这样做的时候，其实都是在往大而具体的方向走。大而具体的问题会带着你找到大而具体的答案，而这种答案对于宏大目标的实现非常有必要。&lt;/li>
&lt;li>提出好的问题是获得好的答案的最佳途径。关键问题将所有问题都归纳为一个问题：​“我能做的最重要的事是什么？为何做了这件事就会让其他事都变得更简单或是不必要了呢？​”&lt;/li>
&lt;li>你首先需要考虑长期目标，然后一步步往回考虑，倒推出现在应该做的最重要的一件事。这有点儿像俄罗斯套娃，此刻的最重要的一件事就藏在今天的最重要的一件事之中，今天的最重要的一件事就藏在这周的最重要的一件事之中，这周的最重要的一件事就藏在本月的最重要的一件事之中……一件小事就这样一步步变大，实际上你是在摆一副多米诺骨牌&lt;/li>
&lt;li>想要完成优先事务，就必须为其预留时间。通过预留时间的办法达到理想效果需要三个承诺。第一，必须达到精通的程度。精通就是做最好的自己。如果希望获得最佳的效果，就要明白你需要最大努力。第二，要不断寻找最佳的解决方案。令人最沮丧的事情莫过于自己尽最大努力却无法达到最好的结果。第三，主动反思自己为完成最重要的一件事所做的一切。将这三条铭记于心，通过奋斗以达到卓越&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="what-i-can-do">What I Can Do&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>寻找属于自己的那个“大而具体”的目标。根据这个目标反推 5 年计划，3 年计划，1 年计划。每周回顾这个目标并安排本周的优先事务&lt;/li>
&lt;li>面对任何问题的问题，都问问自己，对此我能做的最重要的是什么？做了这件事后，哪些剩下的事情就变得简单或不必要了&lt;/li>
&lt;li>每天都预留出完成优先事务的时间。在完成优先事务之前，其他的事情都要让步&lt;/li>
&lt;li>每年都先为生活在时间表上留出时间，然后再围绕这些时间安排工作。生活的要素一个都不能少，工作的内容则要精心取舍&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>30岁人生开挂7步法</title><link>https://z1ggy-o.github.io/books/30%E5%B2%81%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%BC%80%E6%8C%827%E6%AD%A5%E6%B3%95-%E8%87%AA%E9%9D%92/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 23:39:12 +0800</pubDate><guid>https://z1ggy-o.github.io/books/30%E5%B2%81%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%BC%80%E6%8C%827%E6%AD%A5%E6%B3%95-%E8%87%AA%E9%9D%92/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>标题: 30岁人生开挂7步法: 没资源、没背景的90后宅男每月获利50万元的简单方法&lt;/p>
&lt;p>作者: 自青（韩）&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>这是一本韩国的畅销书。畅销书本来一般都是比较套路的写法，浓缩了其他一些经典书籍的名言。这本书也不列外，但我还是把它读完并且记录下来有两个原因。一个是最近生活不在状态，需要一些此类书籍来打打鸡血；二是本书的作者很诚恳，不空洞。他用自己的故事作为激励，从心理和行动上给出了几个立即可行的方案，鼓励大家都立刻动起来。&lt;/p>
&lt;h2 id="what-i-learned">What I learned&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>自我意识是指我们对自己身体，情感，行为以于外界关系的理解。自我意识是高阶的思维，帮助我们维持自己存在的合理性。但过剩的自我意识就会导致自负或者自卑，反而阻拦我们获得自由。进化的目的不是完美，而是生存。我们的进化就像是 kluge 机器，是在旧的系统上打补丁，骨子里的很多本能反应在当今社会都并不能带来最优的结果，比如我们的恐惧和忧虑心理。要通过观察和反思来避免这些本能反应所带来的不良结果。&lt;/li>
&lt;li>塑造身份认同。换句话来说就是自信，相信我们能够达成我们想要达成的任何目标。实际行动才能带来实质改变。身份认同是一种燃料，让我们敢想敢做。构建身份认同最好的方式就是利用环境，因为输入影响输入，当我们把自己丢到适当的群体中时，我们的群体潜意识会自然而然地引导我们进行改变&lt;/li>
&lt;li>训练大脑带来的效益是有复利效应的，因为大脑能力的提升是基本能力的提升，一个领域中的知识有可能迁移到另外的领域，帮助其他领域发展得更快更好。坚持每天两个小时的读写就能见到意想不到的成长。&lt;/li>
&lt;li>成功者的工具：肯付出的人才能更到更多的回报，因为他们重视价值。理性决策，只押注概率。不要追求完美，而是应该利用28原则，抓住更多方面的 80%，并利用这些多方面的组合来获得更大的回报。提升元认知能力，避免主观判断。执行，执行，执行，还是执行！绝大多数人都是只想不做。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="what-i-can-do">What I Can Do&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>训练自己在对外反应之前停顿一下，确认自己的回应来自理性的思考而不是自我意识自然的反应。《清晰思考》一书里提过的一个方法是，养成在回应前深吸一口气的习惯。&lt;/li>
&lt;li>通过加入圈子的方式来帮助自己塑造身份认同，增强我们的执行力。如果没法找到圈子，就找 20 本对应领域的书籍来阅读。&lt;/li>
&lt;li>决策的时候只押注概率，不要纠结于独立事件的结果。只要坚持押注概率，最终赢的就会更多。&lt;/li>
&lt;li>不要追求完美，要先动起来。不论想到达成何种目标，关键都在于做。光想不做，一切都是徒劳。&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>